\documentclass[10pt,a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage{minted}
\pagenumbering{arabic}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
	colorlinks,
	citecolor=black,
	filecolor=black,
	linkcolor=black,
	urlcolor=black
}

\begin{document}
\title{\textbf{Uživatelská příručka programu grou.py}}
\date{}
\maketitle
\tableofcontents
\pagebreak
\section{Instalace}
\subsection{Požadavky}
Aplikace vyžaduje funkční instalaci Python verze 3.6. Verzi Pythonu na Vašem počítači můžete zjistit pomocí
\mint{bash}{python3 -V}
Python 3.6 můžete nainstalovat pomocí
\mint{bash}{sudo apt-get install python3}
Grou.py také vyžaduje balíček PyQt5, ten můžete nainstalovat pomocí
\mint{bash}{sudo pip3 install pyqt5}

\subsection{Spuštění}
Spustitelný soubor je soubor \textit{grou.py} v hlavním adresáři programu, můžete mu přidat práva pro spouštění a spouštět jej jako spustitelný skript nebo jej spouštět prostřednictvím Pythonu
\begin{minted}{bash}
chmod a+x grou.py
./grou.py
\end{minted}
nebo
\mint{bash}{python3 grou.py}

\subsection{Přepínače}
\begin{itemize}
	\item \textbf{-h} -- program vypíše do terminálu nápovědu k přepínačům a ukončí se.
	\item \textbf{-d, --database cesta/k/souboru} -- pomocí tohoto přepínače můžete specifikovat soubor, který se má použít jako databáze aplikace. Pokud tento přepínač nepoužijete, použije se jako databáze soubor \textit{database.db} v kořenovém adresáři aplikace (ve stejném adresáři, ve kterém se nachází soubor \textit{grou.py}).
	\item \textbf{-fc --force-database-create} -- tento přepínač vynutí vytvoření databáze, tj. pokud vyresetuje databázi do původního, prázdného stavu.
\end{itemize}

\section{Úvodní obrazovka}
\begin{figure}[H]
	\includegraphics[width=\linewidth]{groups_overview}
\end{figure}
V levé tabulce můžete vidět všechny uložené skupiny, po vybrání některé z nich se v pravé tabulce zobrazí seznam jejích členů. Pro vytvoření nové skupiny klepněte na tlačítko \uv{Vytvořit skupinu}.

Po stisknutí tlačítka s okem nebo dvojkliku na řádek se přesunete do obrazovky s přehledem skupiny, příp. člena. Stisknutím tlačítka \uv{rozdělit} -- tlačítka se symbolem čtyř částí -- se přesunete do obrazovky s volbou vlastností rozdělení.

\section{Přehled skupiny}
\begin{figure}[H]
	\includegraphics[width=\linewidth]{group_edit}
\end{figure}
Tabulka členů ukazuje všechny členy skupiny, po dvojkliku nebo po stistknutí tlačítka s okem se přesunete na přehled člena. Stiskem tlačítka se symbolem mínus člena smažete. Pro přidání člena napište jeho jméno do řádku pod tabulkou s členy a stiskněte enter nebo tlačítko \uv{přidat}.
Pro zobrazení historie rozdělení skupiny stiskněte \uv{historie} nad tabulkou.
\begin{figure}[H]
	\includegraphics[width=\linewidth]{group_edit2}
\end{figure}
Stiskem pravého tlačítka na řádku s názvem rozdělení se zobrazí kontextové menu s možností úpravy, duplikování nebo smazání rozdělení.
\section{Přehled člena}
\begin{figure}[H]
	\includegraphics[width=\linewidth]{member_overview}
\end{figure}
V přehledu člena vidíte tabulku, s kým už byl člen kolikrát v týmu. V tabulce se objevují všichni ostatní členové ze stejné skupiny. Také můžete člena přejmenovat. Pro přechod zpět použijte buď tlačítko \uv{Zpět} nebo \uv{Zpět na přehled skupin} v horní části obrazovky.
\section{Nastavení požadavků na rozdělení}
\begin{figure}[H]
	\includegraphics[width=\linewidth]{distribution_setup}
\end{figure}
V levé části nastavte požadované parametry rozdělení -- počet týmů, minimální velikost týmu, maximální velikost týmu a preferenci (opakování týmů, ve kterých spolu lidé už spolupracovali nebo naopak). Pokud zatrhnete možnost \uv{ignorovat}, nebude se zvolená hodnota brát při tvorbě rozdělení v potaz.

V pravé části se nachází tabulka s omezeními, pro větší přehlednost tabulky doporučuji zvětšit okno aplikace v horizontálním směru. Pro přidání omezení stiskněte tlačítko se symbolem plus, pro úpravu již přidaného omezení tlačítko se symbolem tužky a pro odebrání omezení tlačítko se symbolem mínus.

Po stisknutí tlačítka \uv{rozdělit} se aplikace pokusí nalézt rozdělení s požadovanými parametry. Pokud se takové rozdělení nepodaří nalézt nabídne vám aplikace několik možností:
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{distribution_not_found}
\end{figure}
\subsection{Dialog pro přidání omezení}
Po stisknutí tlačítka pro přidání omezení (příp. editaci stávajícího omezení) se zobrazí následující dialog:
\begin{figure}[H]
	\includegraphics[width=\linewidth]{requirement_dialog}
\end{figure}
V horní části dialogu můžete zvolit člena a typ omezení (musí/nesmí být v týmu s). V tabulce můžete zvolit libovolný počet dalších členů skupiny, se kterými si přejete, aby daný člen byl/nebyl v týmu. Omezení přidáte stiskem tlačítka \uv{OK} a přidávání zrušíte stiskem tlačítka \uv{Cancel}.

\section{Přehled rozdělení}
\begin{figure}[H]
	\includegraphics[width=\linewidth]{distribution_overview}
\end{figure}
V této obrazovce můžete přejmenovat rozdělení, jednotlivé týmy, rozdělení vytisknout, exportovat nebo uložit. Můžete také upravit týmy v rozdělení přesunem členů, člena přesunete do jiného týmu buď metodou \uv{táhni a pusť} nebo vyvoláním kontextového menu pravým tlačítkem myši a volbou \uv{Přesunout do týmu: --Vámi zvolený tým--}. Členové v tabulce \uv{Nezařazeni} nebudou v rozdělení zahrnuti. Pokud rozdělení neuložíte, nebude rozdělení v historii, ani se nebude počítat do historie jednotlivých členů.

\end{document}